## Getting started

POC sicredi
### PYTHON ###
Antes de começar: Verifique se o python já está instalado executando o comando:
py v
Caso estiver instalado retornara.

C:\Users\test\AppData\Local\Programs\Python\Python39\python.exe: 

Caso não tenha realizar o downloar e instalar do python 3.9 para sua versão de SO.
https://www.python.org/downloads/

####  PIP  ####
Antes de começar: Verifique se o PIP já está instalado executando o comando:
pip --version
Caso estiver instalado e retornara.

Realizar o download e instalar a versão do pip gerenciador de pacotes.
get-pip.py

Instalando o PIP no Windows, para instalar o PIP, digite o seguinte:
python get-pip.py

Instalar os pacote

Verifique se o pip foi instalado corretamente, comando:

pip freeze

Caso esteja instalado corretamente ele apresentara a versão instalada.
Instalar os pacotes necessários

Instalar a Library robotframework
pip install robotframework

Instalar a Library seleniumFramework
pip install robotframework-seleniumlibrary

Instalar a Library collections
pip install collections-extended

Instalar a Library openpyxl
pip install openpyxl

Instalar a Library DateTime
pip install DateTime

Instalar a Library Requests
pip install requests

Ultilizando a IDE de sua preferencia abra a pasta do projeto, caso executar o teste da aplicação, exemplo entrar na pasta c:PROVA_SICREDI/api e abrir o terminal na pasta do projeto execute o comando:

robot -d./logs tests dentro da pasta que será executado o projeto.

Caso positivo o robot executar os scripts automatizados.
